大媽逼人讓座 結果被打到仆街

不服輸，是中國女人年長後的特徵。

上週六下午一時，一列由元朗往天水圍方向的輕鐵，途經天耀邨站，有兩名大媽為讓座而打架起來。本刊獲得獨家片段，拍片者Man man憶述，由於正值午飯時段，車廂內人山人海，年約6旬的綠衣大媽甫上車，眼見關愛座已有人，擠滿了很多人，黑衣女士原本坐在關愛座後排，綠衣女士即面露不悅並發炮，要求黑衣女主動讓座。「黑衣女個位根本唔係關愛座，但佢聽完之後都有讓座，點知綠衣女仍連聲責罵，話個位應該係長者坐，點輪到佢坐，黑衣女當然不服氣，明明已讓座都被人鬧，兩人最初口角，繼而動武，又話報警，旁人不停勸交，好多人圍觀，就連車長都走出來。」

Man man認為事件中二人均有錯，既然有人已讓座，綠衣女應禮貌說一聲唔該，不應展露不屑表情，「老人家唔好覺得應份，黑衣者亦唔應該出手。我覺得邊個有需要便可讓座，純粹自發性，基本上我乘車時，遇上有需要人士，我亦會主動讓座，不會要對方提出。」

記者在街頭進行街訪，居於澳洲的鄭先生指，澳洲小學生或中學生背著書包上學，遇到有需要人士也會讓座，這是公民教育和常見的禮節。「但如果我打波扭傷，要打石膏，難道又唔坐？當坐下時，你拍片放上網指罵別人，就有點偏激了。」

84歲的吳先生稱讚大部份人都會讓座給長者，當然也有例外的時候，「我有時都生氣，年輕人佔用長者的座位，但如果有人坐緊，我係唔會出聲，除非我頂唔順先要求別人讓座。」

胡小姐多年前亦曾有不快經歷，「我大肚時攞住好多嘢，都無人讓座，每個人只顧看手機，扮睇唔到，年輕一代反而較少讓座，依家年代唔及以前，好多人都唔會主動讓座。」

周先生認為設立關愛座是呼籲大眾作出相應行動，關心身邊的乘客，並非強制性，不能強迫別人讓座，別人不讓座有一定苦衷，或者當日身體不適而不想讓座。

採訪：艾馬

攝影：韋平、田俊

抵打

有需要唔識搭的士？ 個位你包㗎

年輕人佔用長者的座位

個位刻住你個名

政府唔應該賣港，年輕人都唔應該搞港獨，兩邊都有錯

所以政府咪繼續每日150囉

成件事最撚錯嗰個係當時掛住拍片之後再發表偉論話兩邊都錯嗰條冚家剷

根本一開始就唔應該讓

如果有禮貌咁叫人讓 99%都會讓

係有班人老撚馮咁 企係前面串串共等你讓先會有咁多衝突

你去買野都要出聲啦 要人讓個位俾你唔撚洗付出啊?

唔讓係道理
讓座係人情
成件事比班廢老扭曲曬 抵比人打

理撚得你有冇禮貌? 你叫人讓人地就要老馮讓啊? 唔撚企得咪去搭的士囉, 讓你老母

入嚟睇被打到仆街, 都無仆到街

"我有時都生氣，年輕人佔用長者的座位"

咁班死廢老唔肯死去坐關愛座搞到年輕人冇位坐又點計

胡小姐多年前亦曾有不快經歷，「我大肚時攞住好多嘢，都無人讓座，每個人只顧看手機，扮睇唔到，年輕一代反而較少讓座，依家年代唔及以前，好多人都唔會主動讓座。」

大肚要坐咪搭的士囉,拎住好多野係我逼你拎架?
扮睇唔到?唔可以真係睇唔到,唔識出聲架?
要坐既一係叫你老公買車,一係叫你老公俾錢你搭的士囉
你個仔我又冇份既,做乜要讓你?
窮人真係唔好生仔

利申:女人

含撚啦最撚仆街就係依啲中立撚
淨係識攞光環

唔講以為D位寫左廢老個名,乜撚野長者座位

都係個句

屌你老母你比2蚊咋

咁撚多要求咪比返正價囉

做乞衣又要求皇帝享受

其實大家點解要"老馮"讓

屌 返完工仲要讓位俾呢班得鳩閒出黎Hea既仆街？
有啲仲有俾2蚊渣
你老母狗鐵年年加價 服務又越黎越垃圾

讓埋位比佢仲要攞彩
抵打啦

番工放工已經好撚累
你班死廢老有咩迫切需要湧哂出街？
錢就比兩蚊
我專登搭過總站為左坐下坐到尾
坐唔夠幾個站叫人讓位
咁撚累你咪搭去總站囉
又要快又要有位坐我屌你老母啦
有需要我唔介意讓你地
但唔撚該你班死廢老好聲好氣D
咪當老馮
仲有後生仔唔代表無需要坐
你地霸位或者見discount搶野買又健步如飛？
上車落車恃老賣老企中間打尖阻人出入
坐車又唔撚識用earphones播埋D支那歌比全車聽
搭巴士對𨳒腳又放過對面
養隻狗都可能守規矩過你班垃圾
無修養D死廢老係唔值得任何年齡層尊重
屌你老母

係！黑衫發難係好正路
如果多d人敢認真回應呢d西人
信我
社會反而會變得更文明

打撚到佢坐輪椅咪以後唔洗叫人讓座咁辛苦

黑衣女只係做左一般連登仔唔敢做既事

送d刻住名嘅野比佢
例如碑

至理名言：我無份屌架

黑衣女錯，錯在on9
根本唔駛理條支那老女人

姓吳條友係咪戇尻 邊個字刻左話係只俾廢老坐

認為事件中二人均有錯
道德高地撚

咪就係 屌你老母 放工病病地想搵位坐都比班廢老霸鳩晒 年紀大少少大撚晒呀 次次轉線都好似未撚坐過位咁衝過對面 健步如飛 我做乜撚要讓比你 恃老賣老 仲好意思向下一代灌輸你地啲扭曲晒既價值觀

年輕一代反而較少讓座，依家年代唔及以前，好多人都唔會主動讓座。
現今就係因為越嚟越多呢d老奉嘅人，本身會讓都特登唔讓，吹咩

二人均有錯
二人均有錯
嗰二人咪你老竇老母囉生到你咁撚戇鳩

到而家d人都仲未識分，道德係用來約束自己，唔係用來制裁人地
每個人道德把尺都唔同，以己度人根本係錯
個大媽咁樣唔係要人讓座，係搶人座位

已經設有關愛座 所以普通位就更加無人肯讓座

拍片條友痴撚咗線？兩個都有錯？佢老母就兩個都有錯，完全唔明黑衫女有咩錯喎，乜柒都各打五十大板，自以為看透世事

黑衫肥婆好波

man man應該姓陸
仲係私影妹黎 傳聞仲要係援交妹

讓座係禮貌唔係規矩

你要買位？俾100蚊我

留名等gif

諗返起驚奇隊長的預告片

咪就係

你睇內文，讓完都俾人罵

幾時變咗長者的座位畀錢買起咗

依家啲人想坐問一句好難？

社會剩係識推行啲人要識讀心主動讓位，但又唔推行下想坐果位主動問人可唔可以讓座，冇人出聲撚知有人有需要？

讓俾你坐係應份？個位有冇寫你個名？

前幾年都仲會讓下，家陣彩你都on9，親眼見識得太多d廢老行為，香港地好人唔抵做

「我有時都生氣，年輕人佔用長者的座位，但如果有人坐緊，我係唔會出聲，除非我頂唔順先要求別人讓座。」
?????????

記者在街頭進行街訪，居於澳洲的鄭先生指，澳洲小學生或中學生背著書包上學，遇到有需要人士也會讓座，這是公民教育和常見的禮節。「但如果我打波扭傷，要打石膏，難道又唔坐？當坐下時，你拍片放上網指罵別人，就有點偏激了。」

我記得perth 有張告示係concession ticket 喺繁忙時間唔好同人爭位坐

你錯
你比返正價都唔應該有人讓
除非你有禮貌
而我自願

位都讓埋 洗唔撚洗服侍埋你呀

黑衣女打得太激動 露晒波gap好撚正

呢d人打柒死佢就啱
都讓撚左 仲喺度阿支阿左
老馮咩大佬

man man仆街死啦
黑衣女錯在唔應該讓綠衣女

啱呀, 而家啲女人有咗BB/.生咗仔就老撚奉要人就佢
當自己母愛偉大大撚哂咁

打得好！往死裡打！

屌你老母

係關愛座，唔撚係廢老座

啲死廢老日撚日似老賣老要人讓位

仆佢個街，返工時間走出街托柒咩，睇埋香港早晨先出沒啦

你話孕婦同殘障，要讓位畀佢地就真係無可口非

但D廢老。。。。。。一定唔會讓囉

唔知以為人地坐左你架車個位
老奉要讓既

黑衣女真係錯，明明唔應該讓走去讓攪到而家d廢老咁大氣焰

人哋84歲都唔坐得幾耐

黑色衫都係支那人

黑衣女應該出手

我到家陣都唔明 點解唔係有需要坐果個開口問 而要坐緊果個留意有無人要坐

個胡小姐(多年前大肚嗰個)有口音嘅
我有冇聽錯？

而家女啲人有撚病
讓左咪算囉，係都要人讓完仲要被你屌
之前果個濕鳩mimi又係咁批鬥個西裝佬
香港坐公共交通都係罪

屌你老母，廢老充斥香港

林鄭唔加醫療撥款，都是想廢老死快d

無聽錯 正想講
不過日日150係咁上下

睇見d生番成日懶係想學人地西方文明社會講禮貌真係作嘔
學咩人整關愛坐整色整水就以為自已可以扮到現代文明人，
你班八婆流住小農社會DNA既血點扮都係低等雜種狗

大肚連少少的士錢都慳有咩事真係唔好賴人啦 自己要take risk仲想全世界就佢一個真係好肉酸

關愛座整黎真係多鳩魚，整到好似label左咁，三兩日就嘈同公審，明明大家都有份比錢，有需要既話讓係人情，唔讓亦冇可厚非，多得高(連)登仔以前日日吹奏最美的風景又點禮讓又點高尚，結果香港都算，最美的風景一樣耐唔耐公審讓座

呢排搭地鐵成日有班中年大叔大嬸企喺面前泣泣揚揚咁
見你坐喺到玩電話/合埋眼
就成日拎個袋有意無意咁hi吓你撞吓你
跟住望撚到佢 佢就用個不屑眼神啤住你
遇到呢啲情況我係 一 撚 定 唔 會 讓
然後用勝利者姿態同眼神望撚番住佢
咁撚有需要唔好搭地鐵啦仆街
車費唔洗比足 仲要喺到乞位坐
屌你老味番屋企妹吓妹吓啦

最仆街係呢條友 虛撚偽到

收皮啦
咩manman
正常條氣都唔撚順啦
扮咩持平呀屌你啦
讓完仲要被你鬧
收嗲當幫忙啦戇鳩仔

我廿歲飲完野個人好凍,有啲想湯
我揚一揚手,對個30歲哥仔問:
唔好意思,我有啲唔舒服,可唔可以借個位黎坐下
佢二話不說就比個位我坐,
車廂人迫,其他人都肯讓路比我坐
幾和諧

依家坐普通位都要個個站開寫輪眼睇下邊個要讓座
幾時變左硬性需求一定要坐係位既人留意有無人有需要然後讓座

咪望返佢囉 就係見到你都唔撚讓 吹咩
撞乜鳩 咁撚冇禮貌叫佢食屎啦
點解可以老憑覺得人要讓比你
個腦係咪入撚左水
利申 有廢老座會照坐

屌你老母班垃圾廢老對社會有咩貢獻啊
坐少陣會死？
人地比正價
廢老比得兩蚊以為成架車嘅位都係佢

我覺得人到左三十歲仲要依賴交通工具好可憐

我都試過
有次搭輕鐵我坐係個位度
有條廢中五,六十歲咁 企係我隔離係度
exactly就係你講嗰種 係度泣泣揚揚
搵個袋有意無意咁hi吓你撞吓你
其實我本身坐唔坐都無咩所謂 你肯正正經經開聲我都會讓
丫屌佢老母 搵個袋hi鳩我都算
仲要俾說話我聽 又話咩依家啲後生仔無家教
最撚搞笑係佢 係度扮失平衡 係度扮跌
屌 我即刻笑左出黎 我心諗
你搞咁大壇龍鳳就係為左個位
你份人係咪咁撚低賤
最後我當然唔會讓俾佢坐 我睇撚住佢慢慢爬返起身 死死氣企係度
同埋可能佢啲戲太撚屎
周圍既人都覺得佢特登跌 無人讓位俾佢 無人理鳩佢

打大力d喇！佢地會搶屋搶資源搶醫療搶人老公！而家連你坐個位都搶埋呀

屌你老味, 受訪者10 個有8 個都有口音

邊有打到仆街

以前無關愛座 大家咪一樣咁過
硬係要整多D問題 出黎
班老野變左上車 就覺得自己一定有得坐無就出黎怪人

古尾門講得好岩

打人點都唔岩

往死裡打

嘩咁都無打死隻支那狗？

Manman真係似足普羅香港人企哂道德高地

如果我在場一定叫佢打大力d

呢種人真係戇鳩到無眼睇
為咗個位搞到自己當眾仆街都肯制
結果乜都乞唔到番嚟 唔知為乜
咁撚鍾意坐咪番屋企坐 做乜撚嘢要搞咁多嘢

大媽死全家

問題點解佢地會覺得佢地一定有需要過其他人
兼一定要讓個位俾佢地坐？

公義係畀有需要嘅人

真係拎晒拐杖先會讓
除左大肚婆之外好少會讓其他人